\begin{center}
\begin{longtable}{|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{1.3cm}|}
\hline
Objetivo General & Objetivo Específico & Actividad & Método & Resultado & Tiempo\\
\hline
\multirow{13}{2cm}{Desarrollar un sistema web microblog para notificación de acciones aplicadas en repositorios locales de desarrollo de proyectos de software versionados con GIT.} & 

\multirow{2}{2cm}{Elegir herramientas que aporten al desarrollo del software.} & {Investigar marcos de trabajo para la facilidad de elaboración de sistemas Web.} & \multirow{2}{2cm}{Búsqueda bibliográficas, entrevistas.} &\multirow{2}{2cm}{Se determinará las herramientas a ser utilizadas durante todo el transcurso del desarrollo del proyecto.}& \multirow{2}{2cm}{2}\\\cline{3-3}
& & {Investigar Herramientas CASE para apoyo al desarrollo del proyecto.}&&&\\\cline{2-6}

& \multirow{3}{2cm}{Analizar herramientas que faciliten la integración del sistema de control GIT con aplicaciones Web.}&{Hacer un análisis de ventajas y desventajas referentes a las opciones encontradas para el desarrollo}&\multirow{3}{2cm}{Busquedas bibliográficas, Entrevistas}&\multirow{3}{2cm}{Se habrán realizado pruebas para la factibilidad de la comunicación entre las maquinas locales(Cliente) y el sistema web.
Se tendrá montado el ambiente de trabajo para la realización del proyecto.}&\multirow{3}{2cm}{2}\\\cline{3-3}
& &{Realizar la instalación del ambiente de trabajo.}&&&\\\cline{3-3}
& &{Realizar pruebas de comunicación con una maquina local a un sistema web simple}&&&\\\cline{2-6}
& \multirow{3}{2cm}{Realizar un asistente de configuración, para la comunicación de repositorios con el sistema Web.}&{Hacer una revisión de código de herramientas ya desarrolladas previamente.}&\multirow{3}{2cm}{Búsqueda bibliográfica. Analisis de código de programas ya realizados previamente.}&\multirow{3}{2cm}{Se determinará la forma de configuración, la posibilidades de fallo presentadas, se elaborarán los scripts para la comunicación cliente-sistema web.}&\multirow{3}{2cm}{2}\\\cline{3-3}
& &{Realizar scripts que faciliten la configuración de la comunicación cliente-sistema Web.}&&&\\\cline{3-3}
& &{Realizar pruebas de configuración.}&&&\\\cline{2-6}

&\multirow{6}{2cm}{Desarrollar el sistema web microblog, que permita registrar las acciones realizadas(commit) por los desarrolladores en los repositorios locales.}&{- Inicio del Scrpint, Realizar una lista de requerimientos para el desarrollo del sistema según iteracion.}&\multirow{6}{2cm}{Busqueda bibliográfica, entrevistas, Respetando normas de la metodología SCRUM, Se realizan scripts de pruebas(unitTest y clientTest)}&\multirow{6}{2cm}{Se elaborarán los prototipos según cada iteración, esta comprende un total de 4 iteraciones.}&\multirow{2}{2cm}{2}\\\cline{3-3}

& &{Realizar algunos diagramas UML de apoyo para el desarrollo del sistema}&&&\\\cline{3-3}
& &{Determinación del alcance de los objetivos a cumplir durante la iteración}&&&\\\cline{3-3}
& &{Inicio del desarrollo del sistema segun iteración}&&&\\\cline{3-3}
& &{Pruebas de validación al prototipo}&&&\\\cline{3-3}
& &{Retrospectiva de las actividades realizadas en el scprint actual}&&&\\
\hline
\end{longtable}
\end{center}
