%Tamaño y tipo de documento que queremos escribir.
\documentclass[letterpaper, 12pt,double,graphicx,caption,rotating]{book}

%Paquetes para el idioma, las tildes, etc.
\usepackage{longtable}
\usepackage[activeacute,spanish]{babel}
\usepackage[letterpaper,left=3cm,right=2.0cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{parskip}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

\parskip  0.5cm
%Abrimos el bloque para escribir el documento.
\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}


UNIVERSIDAD MAYOR DE SAN SIMÓN\\
FACULTAD DE CIENCIAS Y TECNOLOGÍA\\
CARRERA: INGENIERÍA DE SISTEMAS\\[4cm]
 {\Large Sistema Web microblog para notificación de acciones aplicadas en repositorios locales de desarrollo de proyectos de software versionados con GIT.}\\[4cm]
 {\Large Proyecto de Grado, Presentado Para Optar al Diploma Académico de Licenciatura de Ingeniería de Sistemas}\\[3cm]

 {\Large Presentado por: Gary Inturias Rojas}\\[1cm]
 {\Large Tutor: Lic. Boris Marcelo Calancha Navia }\\[2cm]
 COCHABAMBA - BOLIVIA\\
 Agosto, 2009
\end{center}
\newpage
\vfill\par\noindent
\begin{flushright}
    {\Large \textbf{Dedicatoria}}\\[1cm]
    A mis padres y hermanos por\\ brindarme su apoyo incondicional. \\
\end{flushright}
\newpage


\begin{center}
{\Large \textbf{Agradecimientos}}\\[2cm]
{\leftskip=8cm
A mis padres Juan Carlos Inturias y Celida Rojas por el apoyo incondicional que me dieron a lo largo de mi vida.\\
A mis hermanos Sonia y Ruddy por el apoyo que me dieron.\\
A la Universidad\\
Al Lic. Boris M. Calancha por sus conocimientos impartidos y las sugerencias realizadas a lo largo de mi enseñanza universitaria y el apoyo en la realización de este proyecto de grado.\\
A todas las personas que de algún modo sus criticas y sus enseñanza me ayudaron para poder enfrentar los retos de la vida.\\[7cm]
\par}
\textbf{\textit{¡Muchas Gracias!}}



\end{center}

\newpage
\begin{center}
 {\Large FICHA RESUMEN}\\
\end{center}\noindent
\baselinestretch{2.0} 
El desarrollo de proyecto de software en la actualidad se encuentra a cargo de un equipo de desarrolladores, como así también los administradores del proyecto.
La comunicación entre los integrantes es esencial para el cumplimiento de los objetivos a alcanzar, para la coordinación eficaz del equipo de trabajo y la determinación de tiempos para las respectivas tareas designadas.
La dificultad de tratar con cada uno de los integrantes de forma personal aumenta según el numero que estos integran y aun mas si realizan sus trabajos a distancia, esto causa mala comprensión de las tareas a cumplir dentro del desarrollo de software. Provocando perdidas de tiempo que en el transcurso son esenciales para la culminación del proyecto.
La mayoría de sistemas de control de versiones no se encuentran integrados a un sistema microblog, el cual facilitaría las notificaciones de las acciones que efectúan en tiempo real a los ficheros de los repositorios de trabajo. Así provocando una de-sincronización causando conflictos a la hora de realizar actualizaciones en los repositorios.
GIT no es una excepción a estos posibles problemas, debido a que cada integrante del grupo de desarrollo obtiene una copia idéntica del repositorio, es una de las cualidades de los sistemas de control de versiones distribuidas.

\newpage
\end{titlepage}

%Generamos un indice de los contenidos
\tableofcontents
\newpage\noindent

\include{cap1}
\include{cap4}

\section{Antecedentes}
Los sistemas de control de versiones en la actualidad son utilizados mayormente en la industria informática. Estos también son aplicados a otros ámbitos como documentos, imágenes, sitios web, etc.

Aunque un sistema de control de versiones puede realizarse de forma manual, es muy aconsejable disponer de herramientas que faciliten esta gestión, entre las cuales tenemos (CVS, Subversion, Mercurial, Git, etc.). Todos estos sistemas de control de versiones se basan en disponer de un repositorio, que es el conjunto de información gestionada por el sistema.

Git es un software de sistema de control de versiones diseñado por Linus Torvalds, pensando en la eficiencia y confiabilidad de mantenimiento de versiones de aplicaciones con una enorme cantidad de archivos de código fuente.

El diseño de Git se basó en BitKeeper y en Monotone. En principio, Git se pensó como un motor de bajo nivel que otros pudieran usar para escribir front end como Cogito o StGIT. Sin embargo, Git se ha convertido desde entonces un sistema de control de versiones con funcionalidad plena. Hay algunos proyectos de mucha relevancia que ya usan Git, en particular, el grupo de programación del núcleo del sistema operativo Linux.

\section{Definición del problema}
¿ Es posible la reducción de conflictos de inconsistencias debido a las modificaciones de ficheros por varias personas no coordinadas,  causadas por falta de comunicación de las personas del grupo de trabajo en el desarrollo de software que emplean el sistema de control de versiones distribuidas con GIT ?

\section{GIT}
\subsection{Modelo de objetos GIT}
Toda la información necesitada para representar la historia de un proyecto es almacenada en archivos referenciados por 40 dígitos.también denominado ``Object Name''
\subsection{Tipos de objetos}
\begin{itemize}
 \item \textbf{Blob} Usado para almacenar datos de archivos, generalmente archivos.
 \item \textbf{Tree} Básicamente igual a un directorio, hace referencia a otras ramas, arboles o blobs.
 \item \textbf{Commit} Apunta a un árbol simple, timestamp, autor de los cambios del anterior commit realizado.
 \item \textbf{Tag} Forma especifica para marcar un Commit. como por ejemplo una versión ralease especifico.
\end{itemize}


\section{Innovación Tecnológica}
En la actualidad la mayoría de los sistemas microblog mas usados, son de uso genérico utilizados para compartir información acerca del estado de acciones realizadas por los usuarios. Se realizara sistema web microblog que aporte a la comunicación enfocada a los integrantes de grupos de desarrollos de software, el cual permitirá realizar un mayor control en la sincronización en los repositorios subversionados con GIT.

\section{Cronograma}
%adicionamos el cronograma
\include{cronograma}
%adicionamos la bibliografia
\include{bibliografia}
\end{document}
%Cerramos el bloque para escribir el documento.
